義大利民調友好國家「中國第一名」 對WHO支持度63%

受到從中國武漢爆發的武漢肺炎（COVID-19）疫情散播全世界，全球對於中國的看法正在逐漸改變當中，然而疫情重災區的義大利民調卻指出，全球友好國家第一名是中國，對WHO的支持度也超過6成，然而在與全球化相關的問題當中，卻有超過5成的民眾反全球化，呈現出反全球化，卻對全球化最大受益者好感度最高的矛盾結果。

▲義大利民調分析，對中國友好度第一名。（圖／達志影像／美聯社）

歐洲郵報（The European Post）在推特分享了義大利SWG民調公司的民調結果，友好國家前三名分別是中國52%、俄羅斯32%、美國17%。敵對國家前四名分別是，德國45%、法國38%、英國17%、美國16%。

認為未來義大利應該強化與哪個國家的同盟，36%支持與中國同盟，30%支持與美國同盟。

▲民調結果顯示，義大利最友好國家是中國，最敵對國家是德國。（圖／取自The European Post twitter）

認為全球化正在摧毀義大利經濟的達到54%，認為全球化正在催化義大利地方文化的達到58%。

對於國際組織的支持度，世界衛生組織（WHO）63%，對聯合國（UN）支持度45%，對國際貨幣基金會（IMF）支持度26%，對世界銀行（WBG）的支持度24%。

網友在SWG的推特留言表示，「無話可說，祝義大利人好運」、「所以，義大利人不屬於自由世界」、「共產主義的宣傳贏了...他們忘記了誰掩蓋的，是誰散播到各地暴發的」、「宣傳和洗腦效果很好，祝你好運，義大利人」、「認真嗎？難以相信」。

▲義大利民調分析，對中國友好度第一名。（圖／達志影像／美聯社）

check下間SWG係咪紅底

▲民調結果顯示，義大利最友好國家是中國，最敵對國家是德國。（圖／取自The European Post twitter）

意：我地決定加入軸心國
德：仆街啦

歐洲支那名不虛傳

可能係意大利人自己紅底

只係訪問溫州人？

最憎德國喎

輸入意大利囡囡

點睇

隔離條友係中国紅十字會黎嘅？

WW2 企錯邊 WW3 再錯多次

係喎

德國
why

佢地唔係不嬲想做第2個脫歐咩,咁憎歐盟德國又係帶頭似係覺得德國蝦尻佢地

應該都係呢幾年賺唔少人仔先咁唧，無錢咪又係當你狗

由佢 豬隊友黎

軸心國底，改唔反？

真

早幾年佢地同西班牙經濟唔掂咪又係德國幫
不過德國係大愛無計

所以瀨曬嘢囉

爆發初期，歐盟唔肯幫意大利

意大利脫歐入中啦

咁我知三戰邊個輸了

意大利
我諗因為歷史關係

係有比較大
親共的基礎

燒炭黨果班好多後來去搞馬克思果套
(或者原本就係)

意粉統一預期同實際出來差距比較大

大意大利vs事實上只係一個中型國家
而且經濟搞唔起
貧富差距，南北差距好大
工人，工會運動不斷

成個20世紀 好多人支持共產黨
就算被墨索里尼禁止果陣都係

二戰後
共產黨長期係第2，第3大黨
西歐最多黨員的共產黨

三日內問800個意大利藍絲而得出來既民調

意大利暝燈國
佢跟邊個，邊個出事
等睇戲

墨索尼里玩緊法西斯
希特拉仲鳩下鳩下

其實唔洗諗咁深入，呢段報導只係大外宣引意大利黨支部做既調查，再發酵引戰。

歐洲病夫
由二戰柒到而家

意大利同中國一樣，人類毒瘤

祝中共好運

意粉埋支那堆我就放心

咁咪中支那病毒囉

連登指數都唔少野
我地應該支持意粉奶共

歐豬唔係浪得虛名

咪住先，係Twitter搞投票喎﹐Twitter有幾多五毛mon post先？

3次都站錯邊

俄羅斯? 意大利做乜

最好同中國一齊出兵打美國啦
上次打左幾多日

意豬

武漢肺炎就係清洗緊低端人口

叫佢哋真係攞意大利麵吊頸死咗佢算數啦

原tweet

好多外國人都唔信，亦都有意大利人留言話唔係

支那想分化歐盟

西班牙，意大利末有疫情早有經濟師講過，歐洲經濟最仆街嘅國家，一定要靠中共救

我冇嘢講

鬼

韓國魚贏10萬票

果然係好特別嘅群眾

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

why Germ.?

證明歐洲好多政治白痴。

企都企錯....仲要三翻四次企錯邊

on9

支持意大利加入新軸心國做支那盟友

意大利人真係成日都企錯邊

之前睇Yellowopenrice,個意大利老細都話佢同鄉好多紅底愛中国

睇返二戰歷史意大利都係投機分子 唔係好嘢嚟

歷史上意大利從來都唔係一個有道義既國家

意大利同麵神一樣

南北差距都搞左幾百年 真係垃圾國家

意大利真係算鬼數
已經唔講佢二戰果陣做左幾多on9野

good, 奶共下場慢慢累積

走去唐人街做問卷調查？

又係意粉同豬手
睇下壽司企邊邊

抵佢瀨曬野

800人統計學來講係有一定代表性。 只係唔知成份野係點問，如果問埋「認為武漢肺炎」係邊個責任可能到肉d.

果然有病

歷史教落
重覆犯錯

意大利
一戰
神隊友 玩背棄同盟
同盟國：屌你老母

二戰
神隊友again e.g.因為肚餓要食意粉全軍被俘虜
軸心國： 屌撚死你老母個臭化閪

三戰
……
支那： nmsl

意粉佬條路自己揀，仆街唔好喊